擴大域外法權(港人港審)係解決送中嘅終極辦法

想剩係睇重點嘅可以直接睇第3點,我唔係法律JJ所以唔係權威,講錯左可以直接講我del post

1. 乜野係暫緩?
所謂暫緩,只係響將恢復二讀呢個會從現時立法會議程內抽返出嚟
換言之,技術上林鄭只要再通知秘書處恢復二讀,就會重新嚟返而家個階段,唔洗再一讀

2. 乜野係撤回?
參考03廿三條,撤回即係捱到立法會換屆(2020年7月)為止,都唔恢復二讀
而家政府嘅做法之所以唔叫做撤回,係因為佢唔肯承諾本屆立法會內唔會恢復二讀

3. 點解擴大域外法權(港人港審)係解決送中嘅終極辦法?
就好似當年廿三條咁,即使係撤回左,響立法會換屆之後,往後政府都可以不時提出送中,即係我地隨時都仍然比送中呢把刀行住條頸,等出現下一個陳同佳就要再開波
相反,只要我地推動左擴大域外法權,或者任何一個處理境外犯法嘅長遠方案,咁即使往後有再多個陳同佳案出現都有既定程序處理,杜絕左送中方案死灰復燃嘅可能

4. 點解而家係擴大域外法權(港人港審)嘅好timing?
首先,因為始終要有個方案處理陳同佳案,如果政府採取左日落條款(一次性安排),咁下次又有類似案件果陣,政府又會有藉口講要堵塞漏洞、都話次次都一次性安排好冇效率blablabla嘅廢話,然後有可能再推送中
所以,既然政府之前咁口響話要對得起呀潘生潘太,又話要堵塞漏洞,咁我地大可以順住個勢擴大域外法權

5. 擴大域外法權係咪真係行得通架?
呢樣野一早有案例,技術上可行,有晒大律師同港大法律系教授背書
可以參考:

推

pish

push

林鄭擺明陰9 me! 文字偽術好無恥!
呃完一次又一次, 佢當我地係白痴!
一於整首打油詩, 咪恰我地唔識字!

聲明只係抄上次, 英文輕輕執咗啲!
老豆老母受騙了, 快啲搵人話佢知!
新瓶舊酒掩眼法, 依家先知未算遲!

學生無罪應釋放, 撤回惡法要堅持!
轉發1個係朋友, 轉發10個係義士!
齊齊推上新聞紙, 快啲share俾人知!

撤回其實係一個好差的方案，比送中還差，因佢保障黑色勢力。
港人港審或域外法權最理想。